% @Source Calao
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item À l'aide de la calculatrice, compléter le tableau ci-dessous :
                \medskip

                \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[1,l]*{8}{X[c,1]}},hlines,vlines,
                  stretch=2,column{1}={bg=colorPrim!10},rows={mode=math}}
                  x       & 100 & 1\,000 & 100\,000 & 10^6 & 0,01 & 0,000\,001 & 10^{-6} & 10^{-12} \\
                  \log(x) &     &        &          &      &      &            &         &          \\
                \end{tblr}
          \item Conjecturer une formule permettant de calculer directement $\log(10^n)$ où $n$ est un entier relatif.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Utiliser cette formule pour compléter le tableau suivant :
                \medskip

                \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[1.5,l]*{6}{X[c,1]}},hlines,vlines,
                  stretch=2,column{1}={bg=colorPrim!10},rows={mode=math}}
                  a                & 10  & 100      & 1\,000  & 0,01 & 10^9  & 10^{-5} \\
                  b                & 100 & 100\,000 & 10^{-5} & 10^6 & 0,001 & 10^{-3} \\
                  \log(a)+\log(b)  &     &          &         &      &       &         \\
                  \log(a \times b) &     &          &         &      &       &         \\
                \end{tblr}
          \item Quelle nouvelle formule peut-on conjecturer ?
                \begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
                  Cette nouvelle formule est appelée \textbf{propriété fondamentale des logarithmes} :
                  \medskip

                  \pointilles
                \end{boiteicone}
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item En utilisant la propriété fondamentale des logarithmes, exprimer en fonction de $\log(a)$
                ($a$ est un réel strictement positif) les expressions suivantes :
                \begin{align*}
                  A & = \log\left(a^2\right) & B & = \log\left(a^3\right) & C & = \log\left(a^4\right) & D & = \log\left(a^5\right)
                \end{align*}
          \item Conjecturer une formule générale pour $\log\left(a^n\right)$ où $n$ est un entier naturel.
        \end{enumerate}
  \item Soit $b$ un réel strictement positif.

        Déterminer l'expression de $\log\left(\frac{1}{b}\right)$ en fonction de $\log(b)$.

        \faHandPointRight[regular]\quad \textit{On pourra se rappeler que $b\times\frac{1}{b}=1$.}
  \item En déduire une expression de $\log\left(\frac{a}{b}\right)$ en fonction de $\log(a)$ et $\log(b)$
        ($a$ et $b$ sont deux réels strictement positifs).
\end{enumerate}
\begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
  Bilan des formules :
  \medskip

  \pointilles
  \medskip

  \pointilles
  \medskip

  \pointilles
  \medskip

  \pointilles
\end{boiteicone}